<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.9.0">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2021-10-30T23:56:31+02:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Computación y Robótica</title><subtitle>Blog de 3º de ESO</subtitle><entry><title type="html">Mapa de la materia</title><link href="http://localhost:4000/novedades/2021/10/30/Mapa-de-la-materia.html" rel="alternate" type="text/html" title="Mapa de la materia" /><published>2021-10-30T10:31:58+02:00</published><updated>2021-10-30T10:31:58+02:00</updated><id>http://localhost:4000/novedades/2021/10/30/Mapa-de-la-materia</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/novedades/2021/10/30/Mapa-de-la-materia.html">&lt;p&gt;Este blog pretende dar una idea general de qué ramas y contenidos aparecen en nuestra asignatura, y resumir las herramientas que podemos usar, no solo para realizar el trabajo de aprendizaje, sino para aprender acerca de ellas mimas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La computación y la programación son un mundo complicado. Hay muchos lenguajes, muchos métodos de generar contenido, y muchas herramientas.
Cuando no se ha practicado antes con ningún lenguaje, las &lt;em&gt;interfaces de desarrollo&lt;/em&gt; son algo extraño, que manejan archivos de lenguaje variado, y que organizan todo el material en carpetas que no conocemos.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;bloque&quot;&gt;
Hasta ahora hemos probado GitHub con lenguaje markdown, y AMPPS (Apache) con lenguaje html.&lt;br /&gt;
Para trabajar con el primero, tenemos que aprender acerca de &lt;b&gt;&lt;em&gt;git&lt;/em&gt;&lt;/b&gt; y los repositorios, creando uno con nuestro nombre de usuario, y cómo editar archivos en la plataforma online de GitHub, manejar ramas y hacer operaciones &lt;b&gt;&lt;em&gt;commit&lt;/em&gt;&lt;/b&gt; y &lt;b&gt;&lt;em&gt;push&lt;/em&gt;&lt;/b&gt;.&lt;br /&gt;
Con Apache, hemos buscado en nuestro ordenador las carpetas donde se guardan los archivos
html, para mover allí los documentos creados con un editor de texto, o con un programa de
oficina que exporta al formato adecuado.
&lt;/div&gt;

&lt;table style=&quot;span: 10;&quot;&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;
       &lt;b&gt;hola&lt;/b&gt; hola
    &lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;
       &lt;b&gt;hola&lt;/b&gt; hola
    &lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;h2 id=&quot;programar&quot;&gt;Programar&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Aprender programación empieza por aprender la sintáxis de un lenguaje concreto. Con esto, comenzaremos a practicar los bucles más sencillos, como las repeticiones una cierta cantidad de veces, o el bucle mientras o hasta que se cumpla una condición.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;bloque&quot;&gt;
En Python, las instrucciones de control &lt;b&gt;&lt;em&gt;for&lt;/em&gt;&lt;/b&gt; y &lt;b&gt;&lt;em&gt;while&lt;/em&gt;&lt;/b&gt; son las primeras que se aprenden.
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Después debemos manejar las variables complejas. Las listas y matrices requieren de una práctica abundante, para que con el tiempo podamos controlar si estamos utilizando los índices bien, para que los resultados sean correctos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este blog está hecho con &lt;a href=&quot;https://jekyllrb.com&quot;&gt;Jekyll&lt;/a&gt;. Puedes leer en inglés la documentación, en &lt;a href=&quot;https://jekyllrb.com/docs/home&quot;&gt;Jekyll docs&lt;/a&gt; si necesitas profundizar en su manejo.&lt;/p&gt;</content><author><name>drancope</name></author><category term="Novedades" /><summary type="html">Este blog pretende dar una idea general de qué ramas y contenidos aparecen en nuestra asignatura, y resumir las herramientas que podemos usar, no solo para realizar el trabajo de aprendizaje, sino para aprender acerca de ellas mimas.</summary></entry><entry><title type="html">Escribir un post</title><link href="http://localhost:4000/novedades/2021/10/26/Escribir-un-post.html" rel="alternate" type="text/html" title="Escribir un post" /><published>2021-10-26T12:31:58+02:00</published><updated>2021-10-26T12:31:58+02:00</updated><id>http://localhost:4000/novedades/2021/10/26/Escribir-un-post</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/novedades/2021/10/26/Escribir-un-post.html">&lt;p&gt;En este artículo intentaré dar indicaciones para hacer cada uno de los artículos de un blog Jekyll.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el repositorio hay una carpeta llamada &lt;strong&gt;_posts&lt;/strong&gt;. En ella hay un archivo por cada artículo. El nombre del artículo debe tener la fecha y el título del artículo. En formato año-mes-día. Es decir, que un archivo puede llamarse “2021-09-15-Noticias-importantes.markdown”. Después, el nombre termina con un punto y la palabra &lt;em&gt;markdown&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El documento contiene dos partes: una al inicio, que empieza y termina con tres guiones —, y otra con el texto. En la primera parte, hay que poner el estilo de página (lo normal es &lt;em&gt;default&lt;/em&gt;, aunque alguna plantilla de temas admite también &lt;em&gt;post&lt;/em&gt;), el título, la fecha y el autor. De la siguiente manera:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-markdown&quot; data-lang=&quot;markdown&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nn&quot;&gt;---&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;na&quot;&gt;layout&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;pi&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s&quot;&gt;post&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;na&quot;&gt;title&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;pi&quot;&gt;:&lt;/span&gt;  &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;Escribir&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;un&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;post&quot;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;na&quot;&gt;date&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;pi&quot;&gt;:&lt;/span&gt;   &lt;span class=&quot;s&quot;&gt;2021-10-26 12:31:58 +0200&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;na&quot;&gt;categories&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;pi&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s&quot;&gt;Novedades&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;na&quot;&gt;author&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;pi&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s&quot;&gt;drancope&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nn&quot;&gt;---&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;La segunda parte es el contenido del artículo. Utiliza lenguaje markdown. Así que podemos usar * para dar énfasis (itálicas) , doble * para negritas, y # para los encabezados. Recomiendo usar a partir del encabezado de segundo nivel (##), ya que el de primer nivel se usa para el título del artículo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se puede incluir código html dentro del artículo, aunque puede que estorbe un poco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las imágenes, emoticones, listas y enlaces funcionan también con normalidad, siguiendo los manuales del lenguaje markdown.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo más complicado es integrar los estilos y filtros dentro de todo este sistema. Por ejemplo, con lenguaje css (o más bien sass) podemos modificar el aspecto general de nuestra web, o bien definir estilos de párrafo especiales que usaremos según queramos dar a un párrafo aspedto distinto. Los filtros utilizan llaves {} o llaves con porcentaje {\% \%}, dentro de las cuales se incluyen variables o instrucciones especiales. Una de ellas, el resaltador de código, se utiliza en el cuadro de arriba.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;bloque&quot;&gt;
La generación de un cuadro como éste requiere crear un código de estilo, que guardamos en un archivo dentro de la carpeta _sass y escribir una llamada a ese archivo dentro de otro que se carga automáticamente en la cabecera de la página web.
&lt;/div&gt;</content><author><name>drancope</name></author><category term="Novedades" /><summary type="html">En este artículo intentaré dar indicaciones para hacer cada uno de los artículos de un blog Jekyll.</summary></entry></feed>